ЯОС (рабочее название)
======================

## Обзор 

ЯОС - форк проекта A2 (также известного как Bluebottle и Active Oberon). ЯОС может работать как операционная система под x86 и, в какой-то мере, на ARM: Zybo Z7-10 и Raspberry Pi 2, или как приложение под Windows или Linux. Система написана на языке Активный Оберон и не содержит ни одной строчки на языке Си. Язык АО похож на Голанг, но лучше :)  

Достижения проекта:

* создана недостающая в A2 документация по развёртыванию и сборке системы
* воплощён комплекс мер по улучшенной поддержке кириллицы и русского языка
* улучшены инструменты разработчика (среда разработки, модуль отладочной печати, отладчики и др)
* частично переведена документация и код, создана новая документация

Дальнейшие цели проекта:

* песочница для запуска виртуальных машин внутри ЯОС
* порт на процессор Байкал-М
* продолжение перевода кода и документации
* развитие языка программирования для повышения надёжности и выразительности

[Более подробно о мотивах](http://программирование-по-русски.рф/).

## Как запустить?

[Инструкции](док/сборка-и-запуск.md)

# Картинки

![Пример переведённого текста](док/реклама/картинка-яос.png)

## Лицензия

[3-clause BSD](license.txt)

# Отличия ЯОС от A2

[Список отличий](док/отличия-ЯОС-от-A2.md)

# видео

* [A2 под Win, Lin и на виртуальном железе](https://www.youtube.com/watch?v=9e0hJjz64Tw)
* [Проект "программирование по-русски", часть 4. Яр и A2](https://www.youtube.com/watch?v=HMiUL7rYg4w)

# Документация и общение

* [Описание языка программирования](док/язык-и-библиотека/описание-языка.md)
* [Документация](док/оглавление.md)
* [Телеграм-канал](https://t.me/JAOS_OS_na_russkom_jazyke)
* [Форум](http://вече.программирование-по-русски.рф/viewforum.php?f=5)
